強如3.3級地震 現巨型蘑菇雲 貝魯特大爆炸 毀30萬家園113死

節錄

強如3.3級地震 現巨型蘑菇雲
貝魯特大爆炸 毀30萬家園113死

【驚世災劫】

黎巴嫩首都貝魯特前日發生歷來威力最強的爆炸，現場出現巨型蘑菇雲，造成嚴重破壞，至少113人死逾4,000傷。爆炸疑與一個倉庫存放了六年的2,750公噸硝酸銨有關。全黎巴嫩昨日起哀悼三天。

從高空拍攝可見港口面目全非，貝魯特多處被夷為平地。美聯社

貝魯特港口區在當地時間黃昏6時後未幾兩度爆炸，現場片段所見，事前先有火光，當地傳媒指起火的包括煙花倉庫；火勢蔓。。。。。。。。。。

相關新聞：如核爆煉獄 「我們被詛咒」

隔海塞浦路斯感震動

爆炸威力相等於黎克特制3.3級地震，港口一帶事後滿目瘡痍，市中。。。。。。。。。。。。

事後受訪一度激動落淚的貝魯特省長阿布德指，爆炸毀掉逾半個貝魯特市，損失多達50億美元（390億港元），多達30萬人無家可歸。總統奧恩建議貝魯特進入緊急狀態兩周，另設1,000億黎巴嫩鎊（5.1億港元）應急基金，貝魯特將進入兩周緊急狀態。

爆炸死傷者不乏外國人，一名澳洲公民喪生，荷蘭大使館五人傷，。。。。。。。。。。

事後有數百人失蹤，可能被困瓦礫，但當局指停電增加夜間搜救難度，雖。。。。。。。。。。。

爆炸威力強大，現場出現巨型蘑菇雲。

疑焊接引爆存倉硝酸銨

內政部長法赫米指，懷疑涉事的倉庫位於碼頭，存放的硝酸銨2014年從一。。。。。。。。。
。。。。。。。以貪腐聞名，更跟其他公共機構一樣，被各政治派系包括真主黨操控。

總理迪亞卜在電視演說稱「我們正目睹真正災難」，又承諾追究肇事者責任。消息指當局軟禁了2014年以來負責該倉庫儲存及保安的官員。

黎巴嫩深陷經濟危機，加上近期日趨嚴峻的武漢肺炎疫情，爆炸只會令當地醫。。。。。。。。。。。。。。。。損毀嚴重，有聲稱是該院醫生者指16名醫護人員及病人在爆炸中死亡。

黎巴嫩政局一向不穩，恐襲、轟炸頻仍，加上明天。。。。。。。。。。。。。。。觸動真主黨支持者神經，爆炸一度被懷疑為襲擊。

外界亦擔心必需品幾乎全部入口的黎巴嫩，民眾如何在主要港口受損下生存。估計全國85%小麥，都存放在已炸到不成形的港口穀倉，高官更指穀倉所有小麥都被污染，不可食用，該國糧食儲備不足一個月。

美聯社/路透社/法新社

85%小麥

認真3.3級唔係好弱咋咩點解要強調3.3級

地面係3.3級
空中既就。。。

點樣空中地震要比喻不如比喻幾多個炸彈好似仲貼切

D 化學品係咪中共要佢存放喺市中心？

支持國安法全部國家都唔安全

因為地面係直接觀測得到

不過佢強調3.3真係好白痴，平時1-3級平常人根本感覺唔到

係咪真係硝酸銨咁簡單

津爆 - 800噸銷酸銨 - 2.9 地震 - 21噸TNT

一般地震係地底，有地殼做緩衝，所以3.3級唔算勁
而依個比喻3.3級地震威力，係模擬在極淺層，甚至地面發生。威力唔低㗎啦

不過我同意應該用爆藥單位做比喻會更易明

如果啲人好似我咁唔識﹐一search google 既話:

3.0–3.9 II–IV 大部分人有感覺，但很少造成傷害，室內物體晃動明顯。 每年超過10萬次

心裡面會好多個問號
咩呢啲爆炸一年會有十萬次咩

將3級地震既威力集中落一個碼頭度發生
個威力可想而知

真係好得人驚，希望國際盡快提供協助

放左6年都冇事，點解突然爆？
係咪有人走去郁佢定想準備運佢走去做原材料？
有咩國家有急切需要去整一d野係會用到咁危險既原料？
貝魯特親邊邊？
大家諗下就好易有個陰謀論浮出黎

津爆得21噸tnt 威力已經咁cls

日本75年前中核彈= 16000噸tnt

好恐怖 到底幾cls 先會掟人核彈

以色列

黎巴亂

同天津比，邊個勁d

明日之後

去片

分分鐘大饑荒都似

睇返爆炸嗰陣啲細節位
其實佢有蘑菇雲之前入面都已經有煙花爆竹效果嘅閃光

估計全國85%小麥，都存放在已炸到不成形的港口穀倉

全國所有野都放埋一齊

爆炸噸量直情係 Davy crockett嘅十倍

真主黨收埋啲彈藥導彈喺糧倉入面

資源大戰

炸到塊地冇撚左,海水倒灌

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

炸糧倉

又係貪腐問題可能糧食唔夠數 炸倉都未定

好慘 冇啦啦爆 仲要市中心

2700幾噸硝酸銨 應該相當於3000噸TNT

差唔多等於一枚戰術核彈/原子火炮彈

隨時國家破產

好恐怖，應該有好多人炸到屍都無

津爆勁d定貝魯特慘d

真係死咁小人咩

天津大爆炸又係關硝酸銨事 唔知黎巴嫩啲硝酸銨係喺邊度嚟架呢

1500~3000噸TNT 左右

黎巴嫩首都貝魯特港口日前發生巨大爆炸，同時錄得的3.3級「地震」證實為爆炸導致。然而，部份傳媒表示爆炸釋出的能量等同3.3級地震，其實非完全準確。

地震儀器測量到的只有爆炸傳到地面的能量，以光能或聲能等流失到空氣的部份則未能記錄，而地質因素亦可能會吸收部份振動。

引致爆炸的原料不同，爆炸性質及展現形式自然有差異，令流失到空氣的能量多寡有別。另外，爆炸所在地不同，地質結構亦會不一樣。

因此，這些人工引致的「地震」不但不能與天然地震比較，亦不能與其他類似「地震」直接比較。以2015年中国天津港巨大爆炸為例，當時錄得2.9級地震，不代表爆炸威力較今次貝魯特港口弱。

近年可直接比較的人工地震例子為北韓核試。由於核試地點地質構造大致相同，且於地底進行，失去的能量較少，因此可直接以地震強度比較不同核試的威力。

爆炸圖片來源：路透社

#國際新聞 #地球科學

氣像巴個tg group cap出嚟

將最大糧倉擺係炸藥倉旁邊
我都唔知講咩好

執返靚少少
遲D應該可以做景點區

有人講係有人燒焊搞出意外

一個颱風都可以相當於幾十枚千萬噸級氫彈
有幾出奇

今次勁啲，但畫面係津爆震撼啲

一個颱風造成既破壞應該大過3.3級地震好多

睇咩國家啦大陸同日本比已經唔同

當量已經差幾千倍 邊有得比

只係引用黎比人睇下大自然嘅能量級別有幾誇張

黎巴嫩一帶一路爆炸

點解化學品同小麥會係同一個倉咁on9，就算唔爆炸，有咩洩漏都大鍋啦

好老實講，如果係日本應該唔會咁比喻，3.3級應該當食生菜
不過香港少地震啲人先覺得好似3.3級已經好勁咁姐

咁天津死左幾多人

睇錯，唔係同一個倉，係穀倉，更正

危險品擺市中心已經好有問題
天津果次直情係反面教材
佢仲要係糧倉隔離

唔好再有下次啦

你老母

哦…哦…哦…

如果真係地震就好弱，因為大自然版塊活動本身就遠超於人類活動既能量。但係係如果3.3級係人類活動所導致，對比起其他人類活動，呢個係好多能量。

強調3.3級係描述個能量，而唔係造成既損毀。個爆炸既損毀主要係空氣中衝擊波造成，而非因為地表震動。

不嬲分淺源深源 越淺威力越勁 唔係得個數字會影響威力
依個係地表爆造成3.3所以同我地平時聽既3.3係唔同

膠完天津爆炸 再睇數據
就已經幻想到原子彈係城市爆真係地獄

連登啱先死ser重覆po commt關你老母事